亂世要打拳 問吓答吓

9年打拳經驗，咩都問下，理性討論
（實戰、拳手討論、香城online點樣打狗)

幾多磅？西定泰？有冇比賽？

要一拳打到人斷肋骨
同用肘擊打頭部碎骨OR一下暈
一個正常後生大約要練幾耐

泰拳居多，有比賽。至於其他就唔自爆

點睇世界情色王vs宇城飛

打斷肋骨好難，除非擊打點咁啱落淨係骨頭最脆弱個一點，但係踢會比較容易斷。肘擊落點一般位於太陽穴同埋下巴，唔需要太大力，夠準就得。
唔使話要練幾耐，盲拳都可以打死老師傅

苙咗

唔好提啦，不過真係打嘅話又佩服佢

唔知你明唔明
肘擊個位發力方向應該手臂水平 平車落去
定一話斜下而斜上咁車

睇你嘅擊打點喺咩位同批嘅角度，一般由上而下殺傷力較高，同埋可以繞過對方手臂進行攻擊。但上踭係由中間推入去，好容易會批中對方鼻下巴同嘴角。所以咩角度都冇問題。
不過都係果句發力永遠由腳同腰，最後靠膊頭帶動。

曹星如條柒頭，是咪扼飯食

明白
但腰我明 腳發力係指乜 我認知中只係扭上半身用腰力同臂力 腳唔係好明

佢呢啲我諗真人打交無乜用
可能連黑警都打唔贏(大磅數過佢)

25

如果你意思指打比賽嘅話，其實佢又唔算係呃飯食。主要大眾認為佢呃飯食嘅原因係因為佢揀對手打，特別係上次河野公平不公平嗰件事。

但其實香港嘅拳擊發展事業都算係比較落後，所以一般人都唔係好知道打職業賽都係會刷場次同揀對手，特別係喺香港呢個咁狹窄嘅市場，宣傳策略一定要好足。

咁樣先可以多啲廣告比自己有足夠嘅經費去應付自己日常生活同操練，始終香港嘅運動支援都唔足夠，咩運動都係。如果佢真係唔靠20連勝去賣廣告，佢基本上係唔會夠錢去搞比賽同出名。

只不過咁岩佢係第一個打職業賽嘅香港人，自然好多人覺得佢呃飯

Hip同腳掌都要轉，記住打拳永遠都係腳行先，平衡永遠係首要要素。

如果大家都係空裝備，就算黑警重磅過佢，都係五五波，因為受過職業訓練反應同擊打點一定好好，如果可以準確打中脆弱嘅部位(例如碌鳩）絕對可以ko

見佢比日本仔打到柒頭咁，好難會認同佢！
根本就係包裝出黎嘅契弟，吹到自己亞洲不敗拳皇咁，真係映衰晒香港運動員

如果街頭打交第一下應該出咩套路

咁呢個當然，但係諗深一層真係要出名，其實包裝真係好緊要。唔係個個都好似tyson一出嚟幾乎戰無不勝，就係要靠包裝去吸引贊助。先有錢再搵更加好嘅教練同器材去提升自己。

冇咩套路，隨機應變。心態喺最緊要，當你夠冷靜自然可以容易睇到對方破綻。而且赤手空拳為前提，建議攻擊脆弱部位（氣管、下陰、關節⋯）因為通常呢啲往往都係一錘定音。

有冇諗過對fullgear投技實際啲
當然靠擊打攞位硬直

個人認為學過一兩年拳同完全無學過既人係差唔多磅數下好大差距
但學過下同未到職業級水準既拳手黎講又分別不大
你認唔認同？

好似早幾日元朗個女仔咁比人禁住嚟打應該點做

香城online試過，投技有少許作用，但撃打會更有殺傷力同限制對方行動。投技對單一作戰還可以，但兩個已經開始冇用，所以擊打我較為推薦

首先第一點差唔多磅情況下，好過一兩年的確係較完全冇學過有優勢，因為姿勢同發力技巧已經較為成熟。所以對打起上嚟學過一兩年會有優勢

如果你攞學過下同業餘比，其實都已經差好遠。業餘果一批都叫接受過半正式嘅操練，同一般減肥班唔同，所以層次係唔同。

樓主我都打左好耐拳
覺得自己太依賴手帶同拳套
除左拳套後手腕固定唔到打人無力
有無提議

想搵間黃拳館 但有間試完堂唔太岩。。
有冇推介？

正常都係以保護頭部為首要，同埋保護腹部。盡量減低身體上嘅傷害，有能力捱到就等施襲者出現疲態，然後借機逃走。但一般要穩定左自身心理先，因為係俾人毆打嘅情況下，你會出現諗唔到野、心跳加速嘅情況。
如果覺得自己跑唔贏人哋，就最好唔好做任何野激嬲施襲者，以免遭受更大傷害。

咩區位置

鍛練前臂肌肉，出拳嘅時候盡量握緊拳頭。又或者做多啲拳上壓。第二就係你所講嘅冇力，可能係你嘅發力技巧有問題，以致你覺得自己打人冇力。

街戰 應唔應該起腳（踢頭 踢身 踢大脾）
定用返拳頭 手肘
利申：跆拳黑帶 瘦底

佢贏咁多場可以搵幾多 大概

絕對可以，踢春袋！！
認真講起腳一般唔建議，街頭隻揪來講，機動性太低。你要幻想一下同人打架嘅時候，人哋唔同你練習咁企定定喺度同你玩技術，一嚟就會衝埋嚟打你。萬一你起腳俾人捉咗落地，咁你會蝕好多。
腳要用嘅話，儘量應用係腰以下，用嚟進行擾亂對手。

我見泰拳掃下盤好似幾有用

你計一下五場出場費大概三百至四百萬港紙，當然未扣教練分紅同埋行政費等等。早排聽佢講年收大概有2千萬（連埋賣廣告），當然呢個就未確定

去表演自己要比幾百萬?

街戰來講，low kick太大動作，麻麻地。但係掃小腿令對方失重心反而有啲用。

自己收幾百萬

荃灣/旺角
麻煩曬
之前個間都係旺角。。
但係佢居然話我book個個時段冇咩學生上叫我上早啲
但係我其實返工返幾遠下
如果佢就唔到個個時間我好多堂都上唔到

旺角呢啲其實有好多好多，但係真係大部份要book堂，而且好多都冇乜表態。唯一一間係東x格鬥係幾好同埋教練幾有心機。

一個冇咩人肯睇既運動項目幾場比賽有幾百萬? 會唔會FF太多? 日操夜操都要俾人話垃圾柒頭,做香港運動員慘過死真係,錢仲少過翻PART TIME,仲要俾你班友屌屌貢 (9成9個個都係唔會買飛睇,仲要求撚其睇幾分鐘當睇完)

唔怪得港足搞咁多年都搞唔起,港籃由亞洲勁旅變到包尾咁濟,講到尾自己人唔支持,政府做咩仲要支持你

仲有就係abira

會有，因為佢係同top rank 簽約不過喺香港打

當然香港咁多年運動都搞唔起唔係冇其他原因觀眾亦都係一個例子

應該點練可以練持久力
而家跟拳館練有時半堂就CHUR乾
搞到打沙包都冇力
會唔會有需要練下跑？

識打同唔識打個差距係好大既 淨係反應同埋慣唔慣中拳已經2個世界

冇錯，唔識打對個業餘真係俾人撚死

跑步係最基本亦都係最有用7-12km冇走雞

磅數係緊要 但係要係2個技術差距無咁大先有用
識同唔識呢個差距太大 不過無打過拳既人係理解唔到

每星期嘅training plan 係點？

清大家同路人say個hi

跑步唔好理個時間先 堅持跑全程慢慢就會進步
係拳館既話就最好搵個partner 一齊練 鞭策下對方 會堅持得耐d

正常嘅
跑步6-10km 晏晝5km ，shadow boxing
打靶4min x3rd
沙包4min x3rd
Sit-ups 400 push-ups 200 pull ups 200

晏晝 clinching 45min-1hr 打靶4min x 5 or 10min non Stop, light or hard sparring 20min
仲有最基本幾項肌力訓練

有興趣開始 有冇地方可以邊學邊打工執頭執尾? 呢排冇工返定都係比錢學最實際 去又去邊間好

我打西拳

每個星期都帶幾多次？打唔中人呢啲都係因為距離感問題，同埋心態影響。

對打

呢段時間冇乜拳館養得起人啦，俾錢學實際啲，或者同個館主熟啲同佢傾下

.....望下觀眾席啦 有幾多個買左top rank subscription 知唔知幾錢個月? 場租洗唔洗錢? 拳證洗唔洗錢? 知唔知職業聯盟要俾錢去保持條腰帶?

香港十個有十個都唔會識睇運動 支持英超都唔會買飛睇本地波 4000蚊個月已經叫做職業球員 但係拳手連4000蚊個月都未必有 自己上網睇下裝備幾錢 教練幾錢 陪練幾錢 公司仲要同你對拆....算啦講多無謂

正常 個個都係咁 緊張同驚拳ar ma 如果大家都新既磅數都唔太影響

想問大西北有冇推介地方學泰拳

我兩棲拳手打boxing偏向slugger多啲

冇辦法香港運動事業未夠成熟大家唔會明白，淨係識得一味批評

大西北你住晒咩

業餘既話遠，中，近距離都要識打

係香港做運動員有糧出唔駛倒貼已經好好

之前泰國打職業，嗰邊打中、近多

實會有擅長但點都要識 職業就好多都係搏拳 好睇d ar ma

冇錯，嗰邊等搏拳觀賞性高好多，同埋用以吸引多啲贊助商

個個都鍾意睇搏拳 理鬼你咁多技術咩

冇辦法觀眾行先，有錢有贊助商之後再搵你去鑽研技術

職業係香港行唔通

有冇邊間可以得閒就上 唔限堂 咁要幾錢
想試下打比賽果D 0開始

冇辦法香港做運動員真係食屎

香港咁大你咩區

有成績政府先有資助 無資助就難有成績 惡性循環

有資助得個少少雞碎咁多

你要邊一區 ? 西拳定泰拳？

好過無

西拳係咪貴好多睇價錢 我黃大仙

清 打咗幾耐

我知有間西拳9百幾任打係荔枝角

1-2 成日都人地打到我又打唔中人

差唔多5年

咁你1,2之後跟多1至2拳 逼佢搏拳

咁要打多啲，習慣等對打融入自己心理，同埋記得要進步最緊要嘅係唔好諗點打中人，咁樣反而會令自己有壓力，學識點去防守睇對方空位。人打你一拳你還一腳，學識用腦。永遠由最簡單嘅嘢做起

打輕磅？

Yes 你呢 ?

有tg?

有ar 做咩

冇，可以學術交流

8掛問下

如果721你當日在場 夠唔夠打

發夢嗰陣已經在場

咁屯門

咪自爆 練左會唔會夠打

發夢見到：都唔係好夠膽回想，不過捉唔到人，你話呢。咁多人就一定唔夠，但係會增加逃走機會率。

例如每次舉1-3rm下數去訓練絕對力量，又或者做多啲複合動作，去鍛鍊你全身肌肉協調

邊到學好 去過間出名8成時間體能9up
2成時間埋包

喺屋企push up呢

拍掌push-ups 呢啲可以訓練到你基本嘅爆炸力仲有burpees可以話係最基本嘅複合動作

邊一區

跑步係搏擊運動其中一樣最主要嘅元素，打唔打到3rd都係靠佢，每日有跑步習慣身體素質會比普通人好好多。online走路嗰陣都冇咁容易攰

喺屋企有冇方法練到？

自己買個沙包打又得，仲有跑步、sit-ups 、push-ups 。但係就少咗兩樣最主要嘅嘢打靶同對打

淨練跑既話有人襲擊你會慌會亂做唔到反應 但有做過對打訓練既人會有即時反應 容易d 走佬

屋企練要好自律 如果唔係打2野就休息 係屋企我係咩都唔做既人

跑步機

係咪買直立式果隻會好啲
依個時勢落街跑一次步就會少一個口罩
所以唯有喺屋企做下運動

直立真係麻麻地，真係俾錢去報拳館仲實際

荃灣有邊間泰拳比較有心機？之前係fac打執左

冇打sparring其實係咪差好遠

雖然都只係啱啱開始玩咗半年
每星期一兩堂，仲練緊基本動作未有得sparring

BTW呢排去拳館都有少少淆大家仲有去？

做唔做到一字馬

做到

冇錯，sparring 攰好多，可以訓練到你全身所有嘢，包括耐力、爆發力、反射神經⋯⋯。而且對手唔同，更加係訓練緊你嘅臨場反應，自己因應唔同對手作出適當嘅對策。

推

想練到conor mcgregor咁
應該點練

樓主呢排仲有無去打拳？呢排肺炎咁嚴重，驚上堂會中招

係佢嘅身材定係佢嘅技術？

想問荃灣fight cub 係咪黃

問心嗰句香港人有口罩乜嘢都唔驚之前打風打到路都冇買到照返工馬照跑舞照跳，不過每日洗手嘅次數等於我一個月嘅次數

Push

巴柔，一樣係一樣非常之有用嘅嘢，無論係實戰性定以鍛鍊體格為目標。bjj本身屬於一種角力運動，可以好好咁樣訓練到全身嘅耐力，所以如果有玩開呢種類型嘅，力量係會比普通人大好多。而且世界級bjj啲力量真係怪獸級咁犀利。
就實戰性方便有好多好啱用嘅關節技，可以有個概念去用最簡單嘅方法降服對方。

好細個已經玩，所以由細到大都有拉筋

冇話點，各有特色。要尊重返其他武術

可以咁講，不過永遠都係果句，心理好緊要。就算有世界級嘅技術，但實戰嗰陣緊張，都係會輸。

你有時間係可以嘅，但係如果冇就，專注一種好啲。

要每日抽15-20min專注去拉喎，臨瞓前又好啱啱起身又好。仲可以靠滾輪放鬆你嘅髖關節

我日日操啊，冇咩特別經歷。做任何嘢都係，打好基礎，由最簡單嘅嘢做起。好似我啱啱學嗰陣由點樣「企」學起，足足學咗三個月不過好彩我好細個開始打，所以都上手得好快。

不自爆了

有冇同其他武術打過

想學西拳，港島東區有冇邊間推介？當然黃就最好

鰂魚涌Warrior 都有西拳學 黃唔黃就唔知

佢就中立ge

香港西拳太少

呢樣就唔知la 我淨係打西拳

西拳節奏比泰拳快好多同密度高
西拳比泰拳多好多唔同既組合拳
泰拳就硬淨 進攻好多都係用腳多 拳只係輔助
不過我覺得係2樣運動 好難比較 都係睇自己鍾意邊一樣

合氣道就唔太清楚，bjj就有東泰、bewater⋯⋯

冇話有咩特別優劣，boxing出拳嘅角度、密度、節奏、timing 都比普遍泰拳嚟得更加雕鑽，而且發力點亦都比普遍泰拳多好多。

泰拳就用盡拳腳踭膝，自然「拳法」一般都較為單一，不過當然有例外，好似samart 呢類型少數泰藉世界級拳王就係表表者。不過泰拳多咗好多內圍技術，仲有一啲捽技鎖技。

同埋兩樣比賽形式唔同冇乜比較之處。

西拳冇用腳唔會輸洩？ 如果同齋用腳嘅wtf打會發生咩事
話說點睇itf?

Yes!呢兩間都算係，bjj香港未太流行所以比較貴

打架 西洋拳最直接啦 你下下起腳咪仲慢？

2樣運動無得比較 咩係wtf 同itf

開頭減肥 打打下試下sparring 覺得幾好玩就打比賽 自己開心同埋體能好

唔一定 用腳距離既話距離有著數
不過新手唔適合

想學西拳嘅話新界有冇推介？

跆拳道同合氣道定空手道

不過講打架，較為貼近實戰嘅喺緬甸拳/泰拳，緬甸拳可以話更勝一籌

無打過我淨係打boxing 對其他無咩興趣

i mean 同人對打 / mma

打果時就係享受緊過運動，同埋諗下點改善下次唔會比人打得咁勁

淨係對過打泰拳既 但boxing 例 講對打既話要睇下打咩賽例 ,就好似之前mayweather 同conor mcgregor 打 根本味打都知mayweather 贏硬

屌ddos

冇規矩呢

無規則或者打mma 應該都係conor 贏la

即係boxing?

其實睇人㗎啫

打mma mayweather 好難贏mcgregor wor

點睇全接觸空手道

應該每人d骨唔同

lm

冇錯，兩個都係世界級技術嘅人打起上嚟真係好難講邊個贏邊個輸

冇話特別點睇，有啲人話係開創一個全新嘅科技搏擊領域，同埋佢為咗觀賞性高啲，限制冇咁多。只不過好多地方都仲係同MMA 泰拳差好遠，所以冇乜興趣去睇

密度結構上都會有唔同，不過你腳有返咁上下重同踢啱位，就嚟恐龍都會斷

仲有咩覆

Kickboxing例，冇批踭。空手道有，但係論實打，泰拳有優勢好多

差點忘記了

Sparring 通常用幾多成力？班師兄下下都好大力，搞到我好驚拳可以點樣改善

佢大力咁你咪都大力囉

生物學家上水未

打你老母臭閪

招式呢樣野唔清楚，因為你所講嘅「招式」簡單啲咁講可以話只係一個名。好似「龜波氣功」都係一個招式名，就連泰拳都可以有好多招式名，所以好難答你。

運動行業黑暗就梗㗎啦，冇掩雞籠咁

講嚟聽吓泰拳嘅招數？

魚牙交錯、飛鳥掀巢、爪哇投矛⋯⋯⋯唔好笑真係呢啲，所以真正有用嘅功夫唔好諗乜嘢招式

咩嚟 想像唔到咩魚牙

即係例如一啲飛膝、下肘⋯⋯⋯⋯⋯

其實 依家 boxing 定泰拳都係 jab， straight， hook，one two 勾掃，左直右掃，之類，呢啲係咪叫招

泰拳踢腿個位其實係邊，教練話用腳脛骨踢，但成日比教練話踢到太埋包，但離遠少少就好似用腳背踢，唔係好捉到個距離。同有邊個拉筋動作可以整鬆啲條筋，踢親都踢唔夠高

你可以咁嘅，改名叫做轟天地裂拳就已經係招式

一般都係用比較接近腳腕嘅脛骨，用得太上嘅話會似係用膝頭去踢。同埋就係扭腰嘅幅度唔夠，呢個可以話係關你嘅柔軟度事。

不過講拉筋來來去去都係嗰幾種方法，大字馬、一字馬、其次就喺開髖。不過最緊要都係踢多啲，起碼一日400冇走雞。

身薄細粒仔係咪點都死

學咗一排覺得實戰幾有用，同埋瞓練都經常會打spar。同埋見唔少出名嘅選手都有練全接觸空手道，但香港好似好少人識。

冇錯香港比較少，實戰呢啲都係睇個人，如果你能夠運用咩武術都係可以攞嚟實戰。

而且實戰同比賽係兩碼子嘅事。你所講嘅實戰應該係對打，喺條街嘅實戰可以話係完全唔一樣。

唔係，但唔會有啲咩優勢，如果再加埋你係冇接觸開搏擊。咁十成機會入邊有八成都係死

間唔中跟操會操到眼花
可以點改善？

國術，唔陰毒唔用

體能跟唔上，冇咩點改善。搏擊呢回事，除非有啲咩超級血清，否則都係你做幾多就有幾多。而且身體素質比任何野都更加緊要，就算你有世界級嘅技術，身體跟唔上都係無補於事。

所以紮實嘅基礎係好緊要

有練開菲律賓短棍，但我諗就算打都係得兩個方法

走
打要害，再走

以前有學過跆拳道但你冇打比賽level都唔會有好大優勢

ching 你係咪 唔夠氧，見暈咋
通常呢個情況，教練會叫我練下跑，同埋留意呼吸，呼吸我都依家都唔係好識

我想知邊度有得學，好似好冷門

真正街頭實戰的打要害真係最緊要，尤其是面對多個敵人，以受最少傷害為前提，能夠準確的打擾佢就係最有效。

（利申：發夢嗰陣走乜無數次，面對多隻puppy）

香港有幾間學格鬥術嘅都有得學
不過講真街邊打何來會帶定支野出街，除非大家都會拎架生

好坦白講句，就算有打比賽去到真正街頭實戰，level都係差唔多。實戰唔知講求你有冇接觸開搏擊，更加要講臨場反應、生理同心理素質、動態視力以及技術嘅運用。

所以都係條街度同人隻揪嘅時候，穩定自己心理係最緊要，如果唔係當你全身緊繃你係世界拳王都收得皮。

冇錯出拳最緊要係呼吸，呼吸差唔多等於你出拳嘅速度，呼得越密，就可以大大提升出拳嘅速度同力量。

岩先睇另一個post先講到
實戰嗰時會全身繃緊

係，始終街頭打唔會限制剩係用立技

不過我覺得學呢啲同自衛術一樣，如果你唔係有時間日日都有訓練，咁等於嘥錢。菲律賓短棍好講求距離感同timing,仲未計防守技術、棍鎖等。冇長期訓練真係好難運用得純熟，而且出街實戰變數太多

冇錯，一個真係識隻揪嘅人，係可以係1分鐘之內搞掂對方。

冇錯立技、踢技、鎖技等去到至今已經缺少咗佢原本存在嘅精髓「殺傷力」，去到現代社會佢只會比視為一種運動，限制係比賽入邊大部份嘅規則。所以唯有勤力訓練將所有嘢用入去自己度，等自己可以隨時咁運用得到。

都有機會
好多時都唔太記得要呼吸

有冇你每日嘅拉筋教學

一膽二力三功夫 呢句真係好啱

本身啲筋已經好鬆冇乜點去拉，反而似係踢出嚟多啲

打拳 好講求拍子節奏 我覺得呢個係最難。

冇錯，只要你有必死嘅覺悟就一定係最強

其實所謂拍子節奏係自己嘅風格，諗太多反而會搵唔到自己嘅節奏。總言之keep住呼吸，慢慢去搵個種節奏

同埋想問ching有咩方法練重心、平衝

學「企」，我細過第一次學最基本就係學點樣「企」，學咗半年。當你學識「企」，其實已經係同時訓練好重心同平衡，因為搏擊喺需要出拳出腳，你企得唔好自然速度同力量都會大減。如果你能夠達致平衡，自然乜嘢角度都打得出最大力量嘅攻擊。

第一次學嗰陣就係跳車肽，要訓練到雙腳嘅力量同好似彈弓咁。慢慢開始就會去度撃影嘅環節，要咁樣彈跳足30min其間需要不斷出拳出腳，方便訓練協調同平衡。當然呢啲野都要係跑完10km之後做，攰上加攰先有效果

巴打依排有無操
我驚死 拳館又無去 步又無跑

有操，始終身體免疫力最緊要。起步冇話遲唔遲，所以想學就去啦

半年

有冇試過喺街同人打交

有，香城online都唔少啦

冇辦法啦，基礎野要慢慢做起

你覺得點樣先可以有效地訓練去應付一般嘅街頭實戰？
考慮到冇拳套、冇規則同埋心理壓力會好大呢啲因素

師兄有無試過俾人打中眼
我早幾日左眼俾人打中咗 依家過咗兩日半
好似仲有少少唔協調嘅感覺 隻眼易攰咁

既然要穩定心理狀態，要先訓練下自己適應係高壓嘅環境，街頭實戰好多時都係因為意外發生。即係冇預警底下你要面對一場戰鬥，自然臨場反應要夠快夠準。所以高壓訓練係一個好好嘅方法，詳情可以自己上網睇吓或者搵專門嘅課程去學。

第二身體素質好緊要，生理同心理係缺一不可。你嘅身體質素有幾強，你能夠運用嘅技巧就有幾強。平常嘅體能訓練就一定要，實戰訓練亦都係尤其緊要。將戰鬥融入係日常生活習慣，自然面對實戰環境都能夠好好咁運用所學嘅技巧。

當然街頭實戰最好就1分鐘之內搞掂，亦即係話所有擊打點都係要降服到對手。如果唔係可能會比狗咬，又或者受到一啲不必要嘅傷害。

當然好多嘢想知可以再講。

有啊，不過我過幾日就冇嘢冇乜理佢

本身有玩開4-5年，停左2年，玩番好難上，有無得講下點操番起，唔係想打賽，打1 rd把已經想死，3x歲

我認同打架/比賽，心理好重要，後生有體能既泰仔都會輸俾sanchai ,好多時除左經驗就係心理質素

冇乜話點樣操，都係踏踏實實打靶埋包

冇錯心理係極其重要，當然身體素質都係至關緊要

你睇sanchai 三十尾都咁fit 就係日日操，香港人為左返工照顧屋企都好難日日操1粒鐘以上，師兄一星期操幾多日

6.5日 一日2課

其實每日跑下步6-8km，空餘時間keep住push-ups 200 sit-ups 400 pull ups 100,已經可以打造一個幾唔錯嘅身體素質。差在就係搏擊方面嘅訓練 ，所以冇人咁好打都係正常。但只限搏擊比賽為例，撇除比賽街頭實戰saenchai都可以輸比一個普通人。

faith muay thai 葵涌

每日 屌正宗push up 一日做50下都做唔到

可以由一日50下慢慢加上去，每個人標準唔同，最緊要慢慢咁進步做好基礎。

你都好堅體能，對比現在香港人8成人做唔到，我有同泰仔玩過下sparring , 一個泰拳師父絕無可能輸比普通人，就算1抽2-3 泰拳師父穩win,佢地個身體同心智由5歲開始打造，根本唔係普通人可以對抗，我絕對唔係神化泰仔，佢地戰鬥意志同經驗，唔係業餘或普通人可以明白，除非對打過，普通人死緊

拳上壓同掌上壓對幫助訓練體能有冇咩分別？

我都係咁上下 慣左又唔算太辛苦

其實業餘都操得好密 你覺得佢係師父既時候心態已經係輸左

正常打開泰拳嘅泰仔會比正常人強些少但對比起專業打手，都仲係爭好多。始終兩樣嘢唔同，一樣專項於比賽，一樣係精於殺人/降服。所以兩樣野好唔同，不過一個專業嘅拳手去做打手的確有優勢存在。呢一點我好清楚，因為接觸過呢啲層面好多嘢。

想問你地正常人既定義係乜野
係少或者完全唔做運動?
如果做開其他高對抗性運動 例如籃球足球
好多人由細玩運動玩到大 體格同運動底子都好好
差距仲會唔會好大

香港人奇實好多唔做運動，由其出左黎社會做野，就算你剛剛讀完書出黎做野好似仲好fit,日日打波，跑步，起碼7成人會越做越少，當然有少部份能夠保持，我身邊好多大學剛畢業出黎做AE,問佢地有無做運動，全部唔係同我講咁辛苦痴線架就話間中有打下波囉

有運動同冇運動都屬於正常人，差別在於身體素質較強還是較弱。就算玩開高對抗性運動同拳手嘅差距都仲係好大，對一位正常拳手來講只不過係肉厚啲嘅沙包。

點睇2016 泰拳冠軍戰韓焯堅咁都贏到

人哋眼中睇落勝之不武，不過其實佢冇乜做錯，游擊攞點數好正常。只不過佢嘅風格俾人感覺唔好睇同觀賞性冇咁高。

不過無可厚非，呢個係因為香港泰拳運動唔太盛行，而且香港嘅即係3rd。所以香港多數都鍾意睇搏拳，即係打到好似爛仔交咁。而且正正因為泰拳唔流行，即使你香港打拳有你獨特嘅風格都會比人話唔好睇，因為香港觀眾唔了解而且唔會容納其他風格。

拳上壓可以強化前臂同腕，對搏擊運動有好大幫助，通常好多人會忽略嘅幾種肌肉其中一種就係前臂肌肉。

但係拳上壓驚唔驚傷到拳頭㗎？同埋係咪會練到拳頭好硬

赤手做就會

元朗有冇好介紹，打咗五年泰拳，停咗兩年想操返，又想學下BBJ

用埋頭鎚不過香港好似冇

香港比較少，冇乜人識緬甸拳

Lm

香港有冇邊間係操體能操得勁架？

富德

玩開bodybuild

想問bjj 西拳 泰拳邊隻最唔影響平時操練

又或者邊隻有多啲關係

點樣叫影響平時操練？你係驚影響muscle building定點